= SÉANCE 20 COURS DE DIOULA
:author: Youssouf DIARRASSOUBA
:date: 2020-08-08
:keywords: Julakan, Language, Leçons
:category: Julakan
:tags: Julakan, Language, Leçons
:page-noindex: 
:lang: fr
:page-lang: {lang}
include::{includedir}locale/attributes.adoc[]

== LÉÇON 20 : KALANSEN MUGANNAN

=== BARO TANNAN/THEME 10 : Premier jour de  à Abidjan

====
Contexte de communication:: se la Abidjan.

A ma mɔgɔ lɔn nka a kan ka a a yɛrɛ….
A jigi la lotɛlibon na yanni a bɛ bon sɔrɔ ka sigi.
A tericɛ JAMES bɛa a dɛmɛn ka bon nyini Abidjan.
Bon sɔrɔ ma di Abidjan nka ni wari bɛ i bolo, i bɛ bonnyuman sɔrɔ jonan.
====

****
* I danse
* N’ba n tericɛ, I bɛ mini ?
* N bɛ so kɔnɔ. Ile don ?
* N bɛ Abijan lotɛlibon dɔ la fɔlɔ.
* I bɛ lotɛlibon jumɛn na ?
* Lotɛlibon min tɔgɔ ye TIAMA. A bɛ Plato la
* N ka a yɔrɔ lɔn. N bena n labɛn ka i sɔrɔ yen.
* N bɛ i kɔnɔ na. I bena nan wagati jumɛn?
* 10 h wagati la ni Ala sɔn na.
* K’an bɛ JAMES.
****

Quelques heures plus tard (lɛri daman daman timinin kɔfɛ)

****
* N ya foli bɛ i ye.
* N’ba, i nanni diya la n ye kosɔbɛ. N ya bonko bɛ di ?
* N ka bon dɔ ye Riviera, Cocody kin kɔnɔ. An bena taga a filɛ ɲɔgɔn fɛ
* Lɔ n bɛ n labɛn an bɛ taga
* I kana mɛn dɛh, ni an ma taga jonan mɔgɔ gbɛrɛ bɛ se ka bon tɔgɔ ta
* N ka a faamu. N bena n senna teliya!
****

Près d’une heure plus tard (lɛri kelen ɲɔgɔn timinin kɔfɛ)

****
* Bon filɛ nin ye
* Aaaah, bon nin cɛ ka ɲi kojugu. Bonsara ye joli ye ?
* Waga bi naani.
* Eeeeh n tericɛ, o ka ca dɛ. N tun bɛ bon min na Bouake, n tun b’a sara waga mugan
* O ye can ye nka Abidjan, bonw sɔngɔ ka ca
* N bena tere fila kɛ lotɛlibon yanni n bɛ wari dafanin sɔrɔ.
* Yanni o wagati cɛ, n bena bon gbɛrɛ ɲini i ye ni Ala sɔn na
* O bena diya n ye kosɔbɛ. I ni cɛ JAMES.
* Folikun tɛ. Teriya kun ye ɲɔgɔndɛmɛn fana ye.
****
